{"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mul on lehed ja vars, aga mitte √ºhtegi jalga, mida joosta. Vajan vett, et kasvada suureks ja tugevaks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Alustan pisikese seemnena."},{"text":"‚òÄÔ∏è Armastan p√§ikesepaistet!"},{"text":"Ma vajan, et sa mind kastaks."}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Auto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Mul on koobal pikk, roheline keha ja v√§ikesed kollased karvad. Inimestele meeldib mind s√º√ºa v√µiga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"P√µllumehed kasvatavad mind p√µldudel."},{"text":"Mul on lehtede all koobas."},{"text":"Olen maitsev soolaga."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":false},{"label":"Corn","isCorrect":true},{"label":"Brokoli","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Kasvatan puu otsas ja olen punane, roheline v√µi kollane. Vahel kasutatakse mind mahla v√µi pirukate valmistamiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Lumivalgeke armastas mind!"},{"text":"Riputan okstest."},{"text":"Mind v√µib k√ºpsetada magustoiduks."}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Banaan","isCorrect":false},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Mul on torkiv vars ja ilusad kroonlehed. Mind kingitakse sageli kingituseks armastuse n√§itamiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen populaarne lill."},{"text":"Ole minu okaste suhtes ettevaatlik!"},{"text":"Inimesed annavad mulle valentinip√§eval."}],"options":[{"label":"Daisy","isCorrect":false},{"label":"Roos","isCorrect":true},{"label":"P√§evalill","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen pikk ja oran≈æ ning kasvan maa all. K√º√ºlikud armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Bugs Bunny lemmik sn√§kk."},{"text":"Olen juurvili."},{"text":"Ma v√µin aidata sul pimedas n√§ha!"}],"options":[{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Radikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Olen v√§ga pikk taim paksu puitunud t√ºve ja paljude okstega. Linnud ehitavad tihti oma kodu minusse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Annan varju p√§ikselisel p√§eval."},{"text":"Ô∏è Oravatele meeldib mulle ronida."},{"text":"Minu lehed muudavad s√ºgisel v√§rvi."}],"options":[{"label":"P√µ√µsas","isCorrect":false},{"label":"Rohi","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen mari, mis on sinine ja kasvab p√µ√µsastel. Mind pannakse tihti muffinitesse ja pannkookidesse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ike ja √ºmmargune."},{"text":"Mulle maitseb hommikus√∂√∂gitoit suurep√§raselt."},{"text":"Olen konkreetne v√§rv."}],"options":[{"label":"Maasikas","isCorrect":false},{"label":"Mustikas","isCorrect":true},{"label":"Vaarika","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen roheline k√∂√∂givili, mis n√§eb v√§lja nagu pisike puu. M√µnele ei meeldi mind s√º√ºa, aga ma olen v√§ga terve. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen rist√µieline k√∂√∂givili."},{"text":"Minu s√∂√∂mine teeb sind tugevaks!"},{"text":"Olen sama v√§rvi kui rohi."}],"options":[{"label":"Brokoli","isCorrect":true},{"label":"Kapsas","isCorrect":false},{"label":"Salat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen seeme, mida r√∂stitakse kuuma joogi valmistamiseks. Kasvan soojas kliimas ja on v√§ga eristuva l√µhnaga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Inimesed joovad mind √§ratama."},{"text":"Mind kasvatatakse ekvaatori l√§hedal."},{"text":"Mul on kofeiin sees."}],"options":[{"label":"Teeleht","isCorrect":false},{"label":"Kakaouba","isCorrect":false},{"label":"Kohviuba","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen taim, mis suudab k√µrbes ellu j√§√§da. Mul on paks, orav nahk, mis kaitseb end loomade eest ja aitab mul vett s√§ilitada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Elan seal, kus on v√§ga kuiv."},{"text":"Ô∏è Mind v√µib leida k√µrbes."},{"text":"Hoidan oma kehas vett."}],"options":[{"label":"Palmipuu","isCorrect":false},{"label":"Kaktus","isCorrect":true},{"label":"S√µnajalg","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}}],"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Mul on rattad ja vean inimesi m√∂√∂da linna ringi. Peatun bussipeatustes. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen suurem kui auto."},{"text":"Inimesed ootavad mind kindlas kohas."},{"text":"Paljud inimesed saavad minuga korraga s√µita."}],"options":[{"label":"Scooter","isCorrect":false},{"label":"Buss","isCorrect":true},{"label":"Jalgratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Ma h√µljun vee peal, aga ma ei ole part. Ma v√µin sind viia kaugele maadele. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga suur ja tugev."},{"text":"üòÄ Mul on vaja ankrut, et √ºhes kohas p√ºsida."},{"text":"Reisin √ºle ookeanide."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Laev","isCorrect":true},{"label":"Veoauto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"transport","question":"S√µidan r√∂√∂bastel ja vean palju inimesi. Tihti k√§in linnade vahel v√§ga kiiresti. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è S√µidan ainult erilisel teel."},{"text":"Mind saab elektriga varustada."},{"text":"Kuula vilet."}],"options":[{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Jalgratas","isCorrect":false},{"label":"Traktor","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"transport","question":"Mul on kaks ratast, aga ma ei ole jalgratas. Teen palju l√§rmi ja k√§in v√§ga kiiresti. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Minuga s√µites tuleks kanda kiivrit."},{"text":"Vajan bensiini jooksmiseks."},{"text":"Ô∏è Olen kiirem kui jalgratas."}],"options":[{"label":"Uisulaud","isCorrect":false},{"label":"Mootorratas","isCorrect":true},{"label":"K√§ru","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Lendan taevas, aga ma ei ole lind. Kannan inimesi erinevatesse riikidesse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mul on tiivad ja saba."},{"text":"Ô∏è Lendan v√§ga k√µrgel pilvede kohal."},{"text":"Mul on palju istekohti sees."}],"options":[{"label":"√ïhupall","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Rakett","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Olen v√§ga suur ja vean palju kaupa teele, mis ma olen?","hints":[{"text":"Kannan kaupa tihti haagises."},{"text":"Olen suurem kui auto."},{"text":"Ô∏è Sa n√§ed mind maanteel."}],"options":[{"label":"Buss","isCorrect":false},{"label":"Veoauto","isCorrect":true},{"label":"Jalgratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"transport","question":"Aitan inimestel Kuule j√µuda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga kiire."},{"text":"Astronaudid s√µidavad minu sees."},{"text":"Reisin avakosmosesse."}],"options":[{"label":"Spaceship","isCorrect":true},{"label":"A Blimp","isCorrect":false},{"label":"Takso","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"transport","question":"Kannan inimesi √ºle veekogu, kuid ei ole paat. Riputan k√µrgel √ºleval kaablite k√ºljes. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen osa suuremast struktuurist."},{"text":"Mind peatatakse √µhus."},{"text":"√úhendan kaks veega eraldatud maamassi."}],"options":[{"label":"Allveelaev","isCorrect":false},{"label":"A Ferry","isCorrect":false},{"label":"K√∂israudtee","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"transport","question":"Saan reisida nii maal kui ka vees. Olen kiirem kui auto vee peal, aga aeglasem maal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mul on propeller."},{"text":"h√µljun vee peal aga on ka rattad."},{"text":"Vahel kasutab mind s√µjav√§gi."}],"options":[{"label":"Hovercraft","isCorrect":true},{"label":"Paat","isCorrect":false},{"label":"Buss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"transport","question":"Olen purjede j√µul liikuv s√µiduk, kuid alati ei vaja ma liikumiseks tuult, eriti linnas. Mind v√µib kasutada ka vees. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kunagi s√µltusin t√§ielikult tuulest."},{"text":"Olen ka v√§ikest t√º√ºpi korter."},{"text":"Olen hea nii vees kui ka maal."}],"options":[{"label":"Purjepaat","isCorrect":false},{"label":"Scooter","isCorrect":false},{"label":"Majapaat","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}}]}